沒有常識的香港政府 （時事評論員 劉細良太平紳士）

村上春樹小說《刺殺騎士團長》被評為不雅，同《龍虎豹》並列。要包膠袋，書展禁售。
前特首曾蔭權上訴失敗即時入獄，因租屋冇申報，另一位前特首梁振英收取UGL5,000萬，一樣冇申報，今天仍是國家領導人級別，繼續發律師信警告提及UGL事件的時事評論員。
保安局局長李家超表示會用《社團條例》禁止香港民族黨運作，以700頁文件列出九大「罪狀」分裂國家，危害國家安全領土完整，包括上街派傳單、擺街站、意圖參選立法會、聲援旺角騷亂被捕人士、聲稱會滲透政府及警察、出席境外組織活動、出版刊物及發展學生組織。
最近發生的上述三件事表面看是風馬牛不相及，但背後所隱藏的原因，卻點出香港這國際城市已經玩完這事實。一個文明的社會，不需要甚麼偉大舵手、絕對正確的黨去領導，我們只需要有common sense，即具常識的主流民意。（按:作者是泛民KOL，言下之意即由佢一己所好管治社會就可以了）村上春樹小說是文學作品，這是常識，猶如《大衞像》是藝術品、《維納斯的誕生》是名畫，你因見到大衞的陽具、維納斯的乳房起淫念，去淫審處投訴，這是你有問題。《聖經》中也有亂倫、迷姦的內容，是否也要將《聖經》包膠袋？而香港反智的淫審制度竟然會entertain這些道德塔利班，用教條主義方式判斷凡有性愛描寫就等如不雅，現代文學旗手的作品竟要十八禁。
至於曾蔭權入獄，公眾見到的是一個折磨三年，耗費過千萬律師費，最後還不知能否捱過牢獄之苦，但同樣沒作利益申報的前特首梁振英則繼續意氣風發，四出撩交打。一般市民都是用常識去作判斷，為何兩人之處理可以有如此強烈的差別？究竟法律的公義何在？
最荒謬是陳浩天的所謂港獨計劃，唔知猶自可，知道就真係得啖笑，而保安局局長的一番言論，更是挑戰市民常識的底線，多於一人就叫做社團？唔係啩？擺街站嗌咪、派傳單就會引起分裂國家暴力行為？乜強國脆弱到咁交關。陳浩天發噏風話要滲透警察，難道警員就會被招攬加入民族黨？一般市民見到真正影響公眾安寧的黑社會，從來冇用過《社團條例》去禁制運作。每次打擊黑社會，警方都要派卧底滲透，搜集會員名冊及入會儀式。如果可以好似對付民族黨咁就簡單得多，警方點解咁笨？

特事特辦 政治掛帥
這些違反常識的政府行為，只有一個原因，就是「特事特辦、政治掛帥」，忘記了英治政務官訓練，但凡政府決定，必須考慮是否開先例、二是考慮外溢效應，影響其他領域，出現矛盾情况，難以自圓其說。村上春樹包膠袋先例一開，相信跟着好多文學作品會受影響。曾蔭權案則旨在對付他一人，律政司司長忘了一視同仁的原則。而香港民族黨，則為了動用現存殖民地留下的惡法，執行中央政治任務，忘記了由此產生的影響，嚴重削弱市民對政府的信任。
社交媒體年代，常識會快速傳播，影響輿論，官員特首以為自己滴水不漏，但很快就有人抽出政府自相矛盾所在，彈弓手大細超的蠱惑招數。日積月累，政府的民望一點一滴地流失，直至發生危機時，便一發不可收拾。

有常識就唔會奶共 搞到香港咁垃圾啦

點鳩屌支那嗌民主好，始終都係支狗DNA！！！

細良為貪曾俾過佢油水好工都唔洗狗成咁，真係"冇報租屋"咁簡單貪曾就唔洗燒千幾兩千萬俾大狀啦！！！平租層頂樓複式邊個業主會豪埋俾你揸fit大裝修呢？？未屌你寶BB個神奇幾十萬票！！！

一單還一單，689仲未仆街唔等如可當藉口囉成班楓葉鵪鶉仆街冚家鏟！！！倒返轉邏輯，同係日日鏡頭鳩吹天主做阿二既肥龍都受左咁耐，阿一貪曾真係咁乾淨乜都唔洗受？？

香港獨立係時候睇真D係『無人做』定『做唔到』了，有咁既心係好，但要認清事實，香港政府係中boss，支那係大boss，但我地香港唔係動漫主角，唔係個個有heart就識突然爆seed打贏大佬，亦唔會有乜野同伴同你共闖難關，香港已死只係大家唔願意接受既現實

港獨篤屎根本係港共政府自己攪出黎

有真普選根本就唔會港獨
香港人有著數得鬼閒理你政治咁黑暗

咁係咪第一個拉政府鼓吹港獨先

你唔真普選無野架 港獨咪愈來愈刻入香港人心底囉

你今日壓得住唔代表唔存在